<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-26T11:46:41+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">St. Thomas Hospital</title><subtitle>St. Thomas Hospital &amp; Kinderhilfe.</subtitle><entry xml:lang="de"><title type="html">Bericht aus Kamerun 2024</title><link href="http://localhost:4000/de/bericht-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Bericht aus Kamerun 2024" /><published>2024-03-29T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-29T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/de/bericht-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/de/bericht-kamerun/"><![CDATA[<p>Ausflug in den Busch</p>

<p>Unsere Wochenenden durften wir oft mit dem Bischof verbringen.</p>

<p>Nicht nur waren wir jeden Sonntag bei ihm zum Essen eingeladen, auch hatten wir das Glück, dass wir ihn samstags bei seiner Arbeit im Busch begleiteten durften.</p>

<p>Diese Samstage waren immer kleine Abenteuer. Wir sind bereits sehr früh am Morgen aufgebrochen. Pünktlich wurden wir von unserem Chauffeur abgeholt und haben uns mit Geländewägen und Pickups auf den Weg gemacht. Denn für ein normales Auto sind diese Wege unbefahrbar. Die Straßen, man kann sie kaum als Straßen bezeichnen, waren matschige Feldwege mit wackeligen Brücken, umgeben von Palmen, Bäumen, den unterschiedlichsten Pflanzen und kleinen Flüssen.</p>

<p>Oftmals fuhren wir mehrere Stunden, bis wir unser Ziel erreicht hatten. Nicht selten kam der Bischof auf dem Hinweg noch einer Essenseinladung nach. Wir wurden immer sehr herzlich empfangen und erhielten dazu noch ein leckeres, mit sichtlich viel Mühe zubereitetes, Frühstück. Nur isst man hier, anders als in Deutschland, zum Frühstück schon warm. Daher gab es Reis, Hähnchen, Plantain und Fisch bereits alles um 9 Uhr morgens.</p>

<p>Nach einer kleinen Stärkung ging es dann weiter. Immer tiefer in den Busch. Vorbei an vereinzelten Häusern und kleinen Dörfern.
Das Dorfleben im Busch war für uns eine andere Welt. Die kleinen Häuser waren zum größten Teil nur windschiefe Lehmhütten. Es gibt dort kein fließendes Wasser und oftmals auch keinen Strom. Dieses Leben bildete nochmal einen großen Kontrast unserem Stadtleben in Ebolowa und somit einen noch größeren Kontrast zu unserem Leben in Deutschland.</p>

<p>Am Ziel angekommen wird der Bischof mit großem Jubel empfangen. Die Dorfbewohner tragen ihre schönsten Kleider und erwarten ihn am Dorfeingang mit Blumen und Musik. Nach dem festlichen Empfang hält Bischof Philippe Alain Mbarga immer einen Gottesdienst. Auch für diesen ist alles wunderschön hergerichtet.</p>

<p>Wir sitzen in idyllischer Landschaft unter selbst gebastelten Dächern aus Palmblättern. Während des Gottesdienstes herrscht immer eine fröhliche, ausgelassene Stimmung. Es wird gesungen und getanzt.</p>

<p>Einmal hatten wir sogar die Möglichkeit, bei einer Hochzeit und Kommunion dabei zu sein. Nach der Kirche folgten wir immer einer erneuten Essenseinladung im Dorf. Auch dort wurde ordentlich aufgetischt.</p>

<p>Nach dem Essen haben wir uns verabschiedet und uns mit einem voll beladenen Pickup voller Plantains, Ananas, Ziegen und Hühner auf den Heimweg gemacht.</p>

<p>Alles Geschenke der großzügigen Dorfbewohner.</p>

<p>Nach einem solchen langen und anstrengenden, aber gleichermaßen schönen Tag, kamen wir meist spät abends nach Hause und sind vor Müdigkeit direkt ins Bett gefallen.</p>]]></content><author><name>marion-fuhrmann</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Ausflug in den Busch]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/IMG_5938.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/IMG_5938.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Report from Cameroon 2024</title><link href="http://localhost:4000/en/bericht-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Report from Cameroon 2024" /><published>2024-03-29T00:00:00+01:00</published><updated>2024-03-29T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/en/bericht-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/en/bericht-kamerun/"><![CDATA[<p>Excursion into the Bush</p>

<p>We often got to spend our weekends with the Bishop. Not only were we invited to eat with him every Sunday, but we were also fortunate enough to accompany him on Saturdays in his work in the bush.</p>

<p>These Saturdays were always little adventures. We set off very early in the morning. We were picked up punctually by our chauffeur and set off in off-road vehicles and pickups. Because these roads are impassable for a normal car. The roads, you can hardly call them roads, were muddy dirt tracks with rickety bridges, surrounded by palm trees, trees, a variety of plants, and small rivers.</p>

<p>We often drove for several hours until we reached our destination. Not infrequently, the Bishop accepted an invitation to eat along the way. We were always warmly welcomed and received a delicious breakfast, prepared with obvious care. However, unlike in Germany, here you eat warm food for breakfast. So, there was rice, chicken, plantain, and fish as early as 9 a.m.</p>

<p>After a little refreshment, we continued. Deeper and deeper into the bush. Passing by isolated houses and small villages.</p>

<p>Village life in the bush was another world for us. The small houses were mostly just rickety mud huts. There is no running water there and often no electricity. This life was again a great contrast to our city life in Ébolowa and thus an even greater contrast to our life in Germany.</p>

<p>Arriving at our destination, the Bishop is received with great jubilation. The villagers wear their finest clothes and await him at the village entrance with flowers and music. After the festive reception, Bishop Philippe Alain Mbarga always holds a church service. Everything is beautifully prepared for this as well.</p>

<p>We sit in an idyllic landscape under self-made roofs of palm leaves. During the service, there is always a cheerful, lively atmosphere. There is singing and dancing.</p>

<p>Once we even had the opportunity to be at a wedding and communion. After church, we always followed another invitation to eat in the village. There, too, a feast was laid out.</p>

<p>After such a long and exhausting, but equally beautiful day, we usually came home late in the evening and fell straight into bed from exhaustion.</p>]]></content><author><name>marion-fuhrmann</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Excursion into the Bush]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/IMG_5938.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/IMG_5938.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Travel Report Cameroon 2023/2024</title><link href="http://localhost:4000/en/reisebericht-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Travel Report Cameroon 2023/2024" /><published>2024-01-14T00:00:00+01:00</published><updated>2024-01-14T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/en/reisebericht-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/en/reisebericht-kamerun/"><![CDATA[<p>Travel Report of the Supporting Association</p>

<p>On August 22nd of last year, Celina and I embarked on our big trip to Cameroon together. After two flights and countless minutes of delay, we finally arrived in Ébolowa, the capital of the South Region of Cameroon.</p>

<p>For our almost six-month stay, Philippe, Bishop of the Diocese of Ébolowa and also representative of the supporting association here in Cameroon, provided us with accommodation or rather an entire floor on the premises of the Diocese.</p>

<p>After overcoming the initial culture shock and gradually settling in a bit, we went to Kribi with Pastor Bruno for three days. The coastal town, about 2 hours away from Ébolowa, offers not only paradisiacal beaches and small, dreamy fishing villages but also incredibly delicious fish. The fish is caught from the Atlantic Ocean with small wooden boats and freshly prepared directly on the beach. You can then enjoy the grilled fish with fried plantains or Bâton de Manioc on the beach while watching the sunset.</p>

<p>After three days on the most beautiful beach in the world, we returned to Ébolowa on adventurous routes through the deep bush of Cameroon, where we finally began our internship, the actual reason for our trip.</p>

<p>The internship started for us on Monday morning at 7:00 a.m. at College Bonneau, a Catholic private school of the Diocese, not far from our house. This day began like every Monday with the weekly flag salute and a speech by the headmistress. Seeing almost all 60…</p>

<p>…Abang complex, which consists of the primary school where we completed our internship and an adjacent kindergarten, and the Nko’vos complex, we have already donated a new playground through collected donations. Hopefully, it will be completed before our departure in February and can be inaugurated by us here on site.</p>

<p>The children’s joy at just the news that a new playground would soon be there was immense. As was their joy when we gave the primary school new soccer balls. We were able to finance these with the help of donations as well. The purchase of the balls and the renovation of the two playgrounds was a good start to keep the kindergarten children occupied all day and the primary school children during breaks. However, this is far from sufficient, as the need for play equipment is really high and, as mentioned, lacking in almost all complexes.</p>

<p>Therefore, it would really be a matter of the heart for us to gradually purchase toys, balls, soccer goals, but also outdoor games to give the children something to do and bring them joy.</p>

<p>To realize this project, however, we depend on your donation or the help of the supporting association. Every donation, no matter how small, helps to support and implement projects like this and thus do something good for others.</p>

<p>Ébolowa, January 10, 2024</p>

<p>Josephina Schäfer</p>]]></content><author><name>josephina-schaefer</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Travel Report of the Supporting Association]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/reisebericht-2024.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/reisebericht-2024.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Reisebericht Kamerun 2023/2024</title><link href="http://localhost:4000/de/reisebericht-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Reisebericht Kamerun 2023/2024" /><published>2024-01-14T00:00:00+01:00</published><updated>2024-01-14T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/de/reisebericht-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/de/reisebericht-kamerun/"><![CDATA[<p>Reisebericht Förderverein</p>

<p>Am 22. August letzten Jahres haben Celina und ich gemeinsam unsere große Reise nach Kamerun
angetreten. Nach zwei Flügen und unzähligen Minuten Verspätung waren wir dann nun endlich in
Ébolowa, der Hauptstadt der Südregion Kameruns, angekommen.</p>

<p>Für unseren fast sechsmonatigen Aufenthalt stellte uns Philippe, Bischof der Diözese Ébolowa und
gleichzeitig auch Vertreter des Fördervereins, hier in Kamerun eine Unterkunft oder besser gesagt
eine gesamte Etage auf dem Gelände der Diözese zur Verfügung.</p>

<p>Nachdem der erste Kulturschock überstanden und wir uns nach und nach ein bisschen eingelebt
hatten, ging es dann für uns erst einmal gemeinsam mit Pfarrer Bruno für drei Tage nach Kribi. Die ca.
2 Stunden von Ébolowa entfernte Küstenstadt bietet neben paradiesischen Stränden und kleinen,
verträumten Fischerdörfchen auch unglaublich leckeren Fisch. Dieser wird mit kleinen Holzbooten
aus dem Atlantik gefischt und direkt am Strand frisch zubereitet. Den gegrillten Fisch kann man sich
dann mit frittierten Kochbananen oder Bâton de Manioc am Strand während des Sonnenuntergangs
schmecken lassen.</p>

<p>Nach drei Tagen am schönsten Strand der Welt ging es dann auf abenteuerlichen Routen durch den
tiefen Busch Kameruns wieder zurück nach Ébolowa, wo wir nun endlich unser Praktikum, der
eigentliche Grund unserer Reise, begannen.</p>

<p>Das Praktikum startete für uns am Montagmorgen um 7:00 Uhr am College Bonneau, einer
katholischen Privatschule der Diözese, nur unweit unseres Hauses. Dieser Tag begann wie jeder
Montag mit dem wöchentlichen Fahnenappell und einer Ansprache der Direktorin. Zu sehen wie fast
alle 600 Schüler*innen des Colleges in einheitlicher Schuluniform gekleidet, akkurat in Reih und Glied
auf dem Schulhof aufgestellt, die Nationalhymne singen und dabei noch von einem Disziplin Master
streng beobachtet werden, war anfangs wirklich sehr seltsam und befremdlich. Ein Disziplin Master,
also eine Person, deren Aufgabe darin besteht, darauf zu achten, dass sich alle Schüler an die
Schulordnung halten und stets die Regeln befolgen, ist hier gang und gäbe und in jeder Schule
vorzufinden.</p>

<p>Gemeinsam mit Fachlehrern haben wir dann den Englisch und Deutsch Unterricht verschiedener
Klassen besucht und durften letztendlich auch eigenständig Unterricht vorbereiten und halten.
Schnell haben wir festgestellt, dass sich das Schulleben der Jugendlichen und Kinder hier doch sehr
von dem in Deutschland unterscheidet. Angefangen bei dem Disziplin Master und dem extremen
Gehorsam, der damit einhergehenden vielen verschiedenen Fächern und dementsprechend auch der
Anzahl der Klausuren, die wohlgemerkt allesamt innerhalb einer Woche geschrieben werden, bis hin
zu einem achteinhalbstündigen Schultag - und das die gesamte Woche.</p>

<p>Um noch mehr Eindrücke sammeln zu können, haben wir unser Praktikum im Kindergarten Nko‘vos,
im Stadtzentrum von Ébolowa fortgesetzt. Bei diesem Kindergarten handelt es sich um einen
bilingualen Kindergarten, der sich zum einen aus einer Anglophonen, zum anderen aus einer
Frankophonen Sektion zusammensetzt. Zu diesem Zeitpunkt herrschte in Nko’vos allerdings
„Ausnahmezustand“, da das alte Gebäude des Kindergartens marode beziehungsweise nicht mehr
sicher war. Deshalb wurden alle Gruppen in ein leerstehendes Kirchengebäude ausgelagert. Dort
tummelten sich nun fast 100 kleine Kinder im Alter von 2-4 Jahren. Der Lautstärkepegel war enorm
und die Erzieher<em>innen versuchten mit allen möglichen Mitteln die Kinder zu beschäftigen und
irgendwie bei Laune zu halten. Dies gestaltete sich allerdings als echte Herausforderung, da es an
Spielzeug mangelt. Sowohl in dem alten Kirchengebäude, als auch jetzt im neuen Gebäude, welches
vergangene Woche erst von Bischof Philippe eingeweiht wurde, ist kein Spielzeug vorzufinden. Die
einzelnen Gruppenräume bestehen lediglich aus Sitzgelegenheiten für die Kinder, einem Schreibtisch
für die Erzieher</em>innen und einer Tafel. Von Spielsachen, dem eigentlich wichtigsten Equipment eines
Kindergartens, fehlt jedoch jede Spur.</p>

<p>Naja, wir haben unser Bestes gegeben, die Erzieher*innen zu unterstützen und die Kinder mit
diversen Tänzen, unter anderem mit dem Fliegerlied oder Head and Shoulders, Knees and Toes, zu
beschäftigen. Nach circa 6 Stunden Kinderbetreuung ohne Spielzeug waren unsere Nerven dann auch
am Ende.</p>

<p>Den Abschluss unseres Praktikums absolvierten wir dann in der Grundschule Abang. Ebenfalls eine
private Einrichtung der Diözese, die sich neben der Kathedrale befindet. Dort haben wir uns auf
verschiedene Klassen aufgeteilt. Celina verbrachte die verbleibende Zeit in der zweiten Klasse, ich in
der sechsten Klasse. Die Kinder in Kamerun besuchen insgesamt sechs Jahre lang die Grundschule
und erst danach beginnt das College.</p>

<p>Auch hier konnten wir noch einmal viele interessante Eindrücke sammeln, hautnah miterleben, wie
sich das Leben der Kinder in Kamerun gestaltet und vor allem unser Französisch verbessern. Genauso
wie im College tragen auch hier alle Schüler*innen eine Schuluniform, beten um Punkt 12:00 Uhr den
Angelus und beginnen jeden Schultag mit einem Fahnenapell.</p>

<p>Viele Dinge laufen hier wirklich ganz anders als in Deutschland und dementsprechend groß sind auch
die Unterschiede im Schulsystem. Vielleicht waren es aber auch genau diese großen Unterschiede,
die das Praktikum so spannend und bereichernd gestaltet haben. Insgesamt war es wirklich ein sehr
schönes, gelungenes und eindrucksvolles Praktikum, in dem wir das Leben der Kinder, Teenies und
Jugendlichen genauer kennenlernen durften und ganz besondere Einblicke erhalten haben. Wir
wurden überall sehr herzlich aufgenommen, hatten tolle Begegnungen und durften viele neue Leute
kennenlernen.</p>

<p>Natürlich sind wir in dieser Zeit aber auch auf bestimmte Dinge aufmerksam geworden. Was uns
nämlich wirklich in allen Bildungseinrichtungen negativ aufgefallen ist, ist der Mangel an Spiel-,
Sport- und Freizeitgeräten. Ob bei den Kleinkindern im Kindergarten, die außer einer winzigen
Kreidetafel nichts zum Spielen haben oder aber bei den Kindern der Grundschule und des Colleges,
die mit einer leeren Flasche Fußball spielen müssen, da weder Bälle noch Tore vorhanden sind.</p>

<p>Dem Schulkomplex Abang, der aus der Grundschule, in der wir unser Praktikum absolviert haben,
und einem angrenzenden Kindergarten besteht, sowie dem Komplex Nko‘vos haben wir bereits
durch gesammelte Spenden einen neuen Spielplatz gestiftet. Dieser wird hoffentlich noch vor
unserer Abreise im Februar fertig und kann somit noch von uns selbst hier vor Ort eingeweiht
werden.</p>

<p>Die Freude der Kinder nur über die Nachricht, dass dort bald ein neuer Spielplatz stehen wird, war
riesig. Ebenso als wir der Grundschule neue Fußbälle geschenkt haben. Diese konnten wir auch mit
Hilfe von Spenden finanzieren. Die Anschaffung der Bälle und die Renovierung der beiden Spielplätze
war schon einmal ein guter Anfang, um die Kindergartenkinder den ganzen Tag über und die
Grundschüler während den Pausen zu beschäftigen. Allerdings ist dies bei weitem nicht ausreichend,
da das Bedürfnis an Spielequipment wirklich hoch ist und, wie bereits erwähnt, in nahezu allen
Komplexen fehlt.</p>

<p>Daher wäre es uns wirklich eine Herzensangelegenheit nach und nach Spielzeug, Bälle, Fußballtore,
aber auch Outdoorspiele anzuschaffen, um den Kindern eine Beschäftigung zu geben und ihnen eine
Freude zu bereiten.</p>

<p>Um dieses Vorhaben allerdings realisieren zu können, sind wir auf Ihre Spende beziehungsweise die
Hilfe des Fördervereins angewiesen. Jede noch so kleine Spende hilft dabei, Projekte wie dieses zu
unterstützen und umzusetzen und damit anderen etwas Gutes zu tun.</p>

<p>Ébolowa, den 10. Januar 2024</p>

<p>Josephina Schäfer</p>]]></content><author><name>josephina-schaefer</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Reisebericht Förderverein]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/reisebericht-2024.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/reisebericht-2024.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Schreiben zum Jahresende 2023 von Msgr. Dr. Philippe Alain Mbarga Bischof von Ebolowa</title><link href="http://localhost:4000/de/brief-zum-jahresende-philippe-mbarga/" rel="alternate" type="text/html" title="Schreiben zum Jahresende 2023 von Msgr. Dr. Philippe Alain Mbarga Bischof von Ebolowa" /><published>2023-11-18T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-18T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/de/brief-zum-jahresende-philippe-mbarga</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/de/brief-zum-jahresende-philippe-mbarga/"><![CDATA[<p>B.P: 910 Ebolowa - Cameroun</p>

<p>L’EVEQUE</p>

<p>E-mail: dioceseebolowa20I6@gmail.com</p>

<p>Ebolowa, am 18.11.2023</p>

<p>Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Freunde!</p>

<p>Zum Christkönigs-Fest 2023 sende ich Euch einen herzlichen Gruß aus Ebolowa. In diesem</p>

<p>Jahr durfte ich anlässlich des Ad-Limina-Besuchs der kamerunischen Bischöfe und der sich</p>

<p>anschließenden Weltsynode nahezu 2 Monate in Rom verbringen. Ich war glücklich, unsere</p>

<p>Weltkirche so lebendig erfahren zµ dürfen und - zwischenzeitlich - in Fulda Eure warme Gastfreundschaft zu genießen.</p>

<p>Trotz der durch so viele Kriege weltweit belasteten wirtschaftlichen Situation kann ich Euch</p>

<p>von einer gesunden Entwicklung unserer  Projekte berichten.</p>

<p>In dem von uns gegründeten bilingualen Internat, der Hildegard-Althaus-Schule, werden mittlerweile 310 Jungen und Mädchen unterrichtet. In meiner Heimat, wo es einen zunehmenden Konflikt zwischen dem englisch- und französischsprachigen Landesteil gibt, leisten wir durch den zweisprachigen Unterricht auch einen sehr konkreten Beitrag zum gegenseitigen Verständnis und Frieden.</p>

<p>Wir sind sehr dankbar, dass wir mit diesem Gymnasium auch für die weit im Busch verstreut lebenden und meist aus armen Familien stammenden Kinder einen Schulbesuch ermöglichen können.</p>

<p>Die Grundschule in meinem Heimatdorf Mvam-Zamba als eines unserer ersten Projekte ist ja vor 2 Jahren baulich komplett erneuert worden. Nach wie vor unterrichten hier 6 Lehrkräfte 131 Schüler. In unmittelbarer Nachbarschaft liegt unser Mvam-Zamba-Waisenhaus, wo aktuell 12 Kinder von einer Pflegemutter versorgt werden. Es freut mich besonders, dass inzwischen die ersten ,,unserer” Waisenkinder Dank Eurer finanziellen Hilfe eine Berufsausbildung abschlie8en und eine Familie gründen konnten.</p>

<p>Wie Ihr wisst, ist die Krankenstation in Mvam-Zamba inzwischen eine feste Einrichtung. Konsequent werden die Patienten hier durch zwei Krankenschwestern und eine Laborantin versorgt, daneben sind ein Wachmann und eine Reinigungskraft beschäftigt. Schwester Dr. Elise besucht das Dorf alle 1 bis 2 Wochen, um die schwer Erkrankten zu behandeln.</p>

<p>Der von Euch gespendete Ambulanzwagen ermöglicht bei Notfällen oder Komplikationen den Transport in unser St.-Thomas-Hospital; wir sind froh, dass wir uns auf dieses medizinisch gut ausgestattete Auto verlassen können!</p>

<p>Mit großer Dankbarkeit kann ich auch von unserer Berufsschule / Nsimalen berichten: Auch im vergangenen Jahr haben 14junge Männer und Frauen ihren Fachabschluss in der Schreinerei bzw. der Nahschule gemacht. Für mich ist es immer besonders schön, wenn ich bei den Abschlussfeiern auch unsere alten Schüler treffe, die inzwischen ihr eigenes Unternehmen gegründet haben und mit ihrem Beruf ihre Familie ernähren  können.</p>

<p>Das St.-Thomas-Hospital/Nsimalen wurde durch unsere ärztliche Direktorin Dr. Elise wirklich umsichtig durch die Corona-Krise gebracht. Neben ihr sind auch ein Augenarzt, ein Gynäkologe, ein Internist und ein Zahnarzt regelmäßig als Konsiliarärzte im St.-Thomas­ Hospital tätig. Daneben beschäftigen wir insgesamt 16 Mitarbeiter als Krankenschwestern, in der Apotheke, dem Labor und als Wachpersonal.</p>

<p>Wir sind sehr glücklich, dass wir mit einem gut ausgerüsteten Labor und dem neuen Ultraschallgerät eine solide Versorgung der Kranken anbieten können. Immer noch sind wir jedoch auf großzügige Spenden für den Kauf einer Röntgen-Anlage angewiesen…</p>

<p>Mit besonderer Dankbarkeit blicken Schwester Silvie und Dr. Elise auf ihren diesjährigen Sommer-Besuch in Fulda zurück. Für Schwester Silvie- die Schuldirektorin des katholischen Gymnasiums in Ebolowa - war es der erste Besuch in Europa, während Dr. Elise im Rahmen des regelmäßigen fachlichen Austauschs in Fulda schon so etwas wie ein zweites Zuhause gefunden hat.</p>

<p>Für uns Kameruner ist es eine ganz besonders schöne und sehr bereichernde Erfahrung, Eure Heimat auch einmal bereisen und kennenlernen zu dürfen…</p>

<p>Habt von Herzen Dank für Eure Gastfreundschaft, ohne die ein solches Unternehmen nie möglich gewesen wäre!</p>

<p>Schließlich sende ich Euch herzlichen Dank und die Grüße all unserer Mitarbeiter, insbesondere von Dr. Elise und Sr. Silvie, sowie natürlich der uns anvertrauten Kinder, Jugendlichen und Patienten.</p>

<p>Ich vertraue darauf, dass wir uns bald und wohlbehalten wiedersehen! Gott segne und schütze Euch!</p>

<p>Mit allen guten Wünschen für eine frohe Adventszeit</p>

<p>Msgr. Dr. Philippe Alain Mbarga Bischof von Ebolowa</p>]]></content><author><name>philippe-mbarga</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[B.P: 910 Ebolowa - Cameroun]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Letter at the End of 2023 from Msgr. Dr. Philippe Alain Mbarga Bishop of Ebolowa</title><link href="http://localhost:4000/en/brief-zum-jahresende-philippe-mbarga/" rel="alternate" type="text/html" title="Letter at the End of 2023 from Msgr. Dr. Philippe Alain Mbarga Bishop of Ebolowa" /><published>2023-11-18T00:00:00+01:00</published><updated>2023-11-18T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/en/brief-zum-jahresende-philippe-mbarga</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/en/brief-zum-jahresende-philippe-mbarga/"><![CDATA[<p>B.P: 910 Ebolowa - Cameroun</p>

<p>L’EVEQUE</p>

<p>E-mail: dioceseebolowa20I6@gmail.com</p>

<p>Ebolowa, November 18, 2023</p>

<p>Dear Ladies and Gentlemen, dear Friends!</p>

<p>On the Feast of Christ the King 2023, I send you warm greetings from Ebolowa. This year, I was able to spend almost 2 months in Rome on the occasion of the Ad Limina visit of the Cameroonian bishops and the subsequent World Synod. I was happy to experience our universal church so vibrantly and - in the meantime - to enjoy your warm hospitality in Fulda.</p>

<p>Despite the economic situation burdened by so many wars worldwide, I can report to you on a healthy development of our projects.</p>

<p>In the bilingual boarding school we founded, the Hildegard-Althaus-School, 310 boys and girls are now taught. In my homeland, where there is an increasing conflict between the English and French-speaking parts of the country, we also make a very concrete contribution to mutual understanding and peace through bilingual education.</p>

<p>We are very grateful that this grammar school also enables children who live scattered far and wide in the bush and mostly come from poor families to attend school.</p>

<p>The…</p>

<p>… a radiologist, an internist and a dentist regularly work as consultants at St. Thomas Hospital. In addition, we employ a total of 16 people as nurses, in the pharmacy, the laboratory and as security personnel.</p>

<p>We are very happy that we can offer a solid supply of medical care to the sick with a well-equipped laboratory and the new ultrasound machine. However, we are still dependent on generous donations for the purchase of an X-ray machine…</p>

<p>Sister Silvie and Dr. Elise look back with particular gratitude on their visit to Fulda this summer. For Sister Silvie - the headmistress of the Catholic grammar school in Ebolowa - it was her first visit to Europe, while Dr. Elise has found something of a second home in Fulda as part of the regular professional exchange.</p>

<p>For us Cameroonians, it is a particularly beautiful and very enriching experience to be able to travel and get to know your home…</p>

<p>Thank you from the bottom of my heart for your hospitality, without which such an undertaking would never have been possible!</p>

<p>Finally, I send you heartfelt thanks and greetings from all our employees, especially from Dr. Elise and Sr. Silvie, as well as, of course, from the children, young people and patients entrusted to us.</p>

<p>I trust that we will see each other again soon and in good health! God bless and protect you!</p>

<p>With all good wishes for a Merry Advent season,</p>

<p>Msgr. Dr. Philippe Alain</p>]]></content><author><name>philippe-mbarga</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[B.P: 910 Ebolowa - Cameroun]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Brief von Bischof Phillipe zum Jahresausklang 2022</title><link href="http://localhost:4000/de/brief-zum-jahresausklang/" rel="alternate" type="text/html" title="Brief von Bischof Phillipe zum Jahresausklang 2022" /><published>2022-11-22T00:00:00+01:00</published><updated>2022-11-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/de/brief-zum-jahresausklang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/de/brief-zum-jahresausklang/"><![CDATA[<p>B.P: 910 Ebolowa - Cameroon L’EVEQUE</p>

<p>Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Freunde!</p>

<p>Zum Christkönigsfest 2022 sende ich Euch einen ganz herzlichen Gruß aus Kamerun, verbunden mit einem großen Dank für Eure treue Freundschaft.</p>

<p>Trotz der durch die Corona-Pandemie und der auch hier spürbaren Auswirkungen des Ukraine-Kriegs darf ich Euch von einer sehr guten Entwicklung unserer Projekte berichten.</p>

<p>ie Grundscbule in meinem Heimatdorf  Mvam-Zamba war im letzten Jahr durchgängig geöffnet. Dank Eurer finanziellen Unterstützung konnten wir 2021 die 3 ursprünglichen und mittlerweile sehr baufälligen Schulgebäude im Dorf durch neue Bauten ersetzen. Insgesamt werden hier 146 Kinder von 6 Lehrkräften unterrichtet - es freut mich sehr, dass wir keine Schulgebiihren erheben müssen.</p>

<p>Im Mvam-Zamba-Waisenhaus leben derzeit 12 Kinder, die von einer Pflegemutter versorgt werden. Nach wie vor profitieren sie vom kostenlosen Besuch der benachbarten Volksschule. Die Dorfgemeinschaft hilft bei der Bewirtschaftung des Nutzgartens, so dass eine Grundversorgung mit Nahrungsmitteln gewährleistet ist.</p>

<p>Der mit Eurer Hilfe gebaute Dortbrunnen wird regelmäßig gewartet und funktioniert zuverlässig. Das hierdurch verfügbare saubere Wasser ist besonders für unsere kleinen Kinder ein wahrer Segen - sie können nun gesünder aufwachsen und leiden viel seltener unter Magen- oder Darminfektionen.</p>

<p>Die Krankenstation in Mvam-Zamba wird von zwei Krankenschwestern und einer Laborantin versorgt, daneben sind ein Wachmann und eine Reinigungskraft beschäftigt. Schwester Dr. Elise besucht das Dorf alle I bis2 Wochen, um die schwer Erkrankten zu behandeln. Der von Euch gespendete Ambulanzwagen ermöglicht bei Notfallen oder Komplikationen den Transport in unser St.-Thomas­ Hospital; wir sind froh, dass wir uns auf dieses medizinisch gut ausgestattete Auto verlassen können!</p>

<p>Mit großer Dankbarkeit kann ich auch von unserer Berufsschule / Nsimalen berichten: Auch im vergangenen Jahr haben 12 junge Manner und Frauen ihren Fachabschluss in der Schreinerei bzw. der Nähschule gemacht.</p>

<p>Besonders hat mich vor allem jedoch die stolzen Absolventen - gefreut, dass Familie Heil aus Niesig und Frau Dr. Fuhrmann während ihres Kamerun-Besuchs bei der Freisprechung die Lehrbriefe überreichen konnten. Wir sind sehr glücklich, dass wir Dank Eurer Hilfe die Gehälter für die Lehrkräfte stets pünktlich auszahlen konnten.</p>

<p>Für das St.-Thomas-Hospital/Nsimalen konnten wir im Jahr 2021 Dank der großherzigen Spende unserer Freundin Paula Hohmann (+) den Bau des technisch aufwendigen Radiologie-Gebäudes fertigstellen. Hierauf sind wir wegen der anspruchsvollen Bauvorschriften besonders stolz. Die Beschaffung eines Röntgengerätes wird voraussichtlich ungefähr 50.000 Euro kosten und ist gewiss die größte Herausforderung für das kommende Jahr!</p>

<p>Neben der Chefärztin  Dr. Elise sind auch ein Augenarzt, ein Gynäkologe, ein Internist und ein Zahnarzt regelmäßig als Konsiliarärzte im St-Thomas-Hospital tätig.</p>

<p>Wir sind sehr_glücklich, dass wir mit einem gut ausgerüsteten Labor und dem neuen Ultraschallgerät eine solide Versorgung der Kranken anbieten können.</p>

<p>Wie Ihr wisst, habe ich mit dem Nachlass unserer verstorbenen Freundin Hildegard mit dem Bau einer bilingualen Schule in meinem Bistum Ebolowa begonnen. Es freut mich sehr, dass mittlerweile die Klassenzimmer bereits für den Unterricht genutzt werden können - im nächsten Schritt sollen dann die Schlaf- und Waschräume für die lntemats-Schiiler gebaut werden. In der Hildegard-Althaus-Schule werden aktuell 332 Jungen und Mädchen unterrichtet, geplant ist sie für 1000 Schiller.</p>

<p>Für die größtenteils weit im Busch verstreut lebenden Kinder meines Bistums ist der große Schulbus, den Familie Reich gestiftet hat, das einzig verfügbare Transportmittel - und für den Schulbesuch unverzichtbar!</p>

<p>Das Thomas-Reich-Gästehaus ist - wie Ihr ja bereits wisst - schon seit mehr als 1 Jahr fertiggestellt. Hier kann ich meine Besucher wirklich sehr komfortabel unterbringen, so dass ich Euch allen von Herzen eine Einladung nach Ebolowa aussprechen darf.</p>

<p>Mit besonderer Dankbarkeit blicke ich auf meinen Fulda-Besuch in diesem Sommer zurück, wo Ihr mich auf so vielfaltige Weise gastfreundlich aufgenommen und verwöhnt habt. Ein wirklicher Höhepunkt war für mich unsere gemeinsame Messe nach dem schonen Vereinstreffen am 25. Juni - ich habe mich wie in einer großen Familie gefühlt.</p>

<p>Schließlich sende ich Euch herzlichen Dank und die Grüße all unserer Mitarbeiter, insbesondere von Dr. Elise (die für das kommende Jahr einen Besuch in Fulda fest einplant), sowie natürlich der uns anvertrauten Kinder, Jugendlichen und Patienten.</p>

<p>Ich vertraue darauf, dass wir uns bald und wohlbehalten wiedersehen!</p>

<p>Gott segne und schütze Euch!</p>

<p>Mit allen guten Wünschen für eine frohe Adventszeit</p>

<p><img src="/assets/images/stempel-diocese-d-ebolowa.jpg" alt="Bild" /></p>

<p>Philippe Alain MBARGA, Bischof von Ebolowa</p>]]></content><author><name>philippe-mbarga</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[B.P: 910 Ebolowa - Cameroon L’EVEQUE]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Letter from Bishop Phillipe at the End of the Year 2022</title><link href="http://localhost:4000/en/brief-zum-jahresausklang/" rel="alternate" type="text/html" title="Letter from Bishop Phillipe at the End of the Year 2022" /><published>2022-11-22T00:00:00+01:00</published><updated>2022-11-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/en/brief-zum-jahresausklang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/en/brief-zum-jahresausklang/"><![CDATA[<p>B.P: 910 Ebolowa - Cameroon L’EVEQUE</p>

<p>Dear Ladies and Gentlemen, dear Friends!</p>

<p>On the Feast of Christ the King 2022, I send you very warm greetings from Cameroon, combined with great thanks for your loyal friendship.</p>

<p>Despite the effects of the Corona pandemic and the effects of the Ukraine war, which are also being felt here, I can report on a very good development of our projects.</p>

<p>The primary school in my home village of Mvam-Zamba was open throughout the last year. Thanks to your financial support, we were able to replace the 3 original and now very dilapidated school buildings in the village with new buildings in 2021. A total of 146 children are taught here by 6 teachers - I am very pleased that we do not have to charge any school fees.</p>

<p>There are currently 12 children living in the Mvam-Zamba orphanage, who are cared for by a foster mother. They continue to benefit from free attendance at the neighboring elementary school. The village community helps with the cultivation of the kitchen garden, so that a basic supply of food is guaranteed.</p>

<p>The village well built with your help is regularly maintained and functions reliably. The clean water available here is a real blessing, especially for our young children - they can now grow up healthier and…</p>

<p>… and washrooms are being built for the boarding school students. Currently, 332 boys and girls are taught at the Hildegard-Althaus-School; it is planned for 1000 students.</p>

<p>For the children in my diocese, who mostly live scattered far and wide in the bush, the large school bus donated by the Reich family is the only available means of transport - and indispensable for attending school!</p>

<p>The Thomas Reich Guesthouse - as you already know - has been completed for more than 1 year. Here I can accommodate my visitors very comfortably, so I would like to extend a heartfelt invitation to Ebolowa to all of you.</p>

<p>I look back with particular gratitude on my visit to Fulda this summer, where you welcomed and spoiled me in so many ways. A real highlight for me was our joint mass after the beautiful association meeting on June 25th - I felt like I was in a big family.</p>

<p>Finally, I send you heartfelt thanks and greetings from all our employees, especially from Dr. Elise (who is planning a visit to Fulda for the coming year), as well as, of course, from the children, young people and patients entrusted to us.</p>

<p>I trust that we will see each other again soon and in good health!</p>

<p>God bless and protect you!</p>

<p>With all good wishes for a Merry Advent season,</p>

<p><img src="/assets/images/stempel-diocese-d-ebolowa.jpg" alt="Image" /></p>

<p>Philippe Alain MBARGA, Bishop of Ebolowa</p>]]></content><author><name>philippe-mbarga</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[B.P: 910 Ebolowa - Cameroon L’EVEQUE]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="de"><title type="html">Aufenthalt von Frau Dr. Fuhrmann in Kamerun Dezember 2021 / Januar 2022</title><link href="http://localhost:4000/de/marion-aufenthalt-in-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Aufenthalt von Frau Dr. Fuhrmann in Kamerun Dezember 2021 / Januar 2022" /><published>2022-01-11T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/de/marion-aufenthalt-in-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/de/marion-aufenthalt-in-kamerun/"><![CDATA[<p>Kinderhilfe &amp; St. Thomas-Hospital in Kamerun e.V.</p>

<p>Adalbertstr. 16</p>

<p>D-36039 Fulda</p>

<p>Ebolowa, am 7.1.2022</p>

<p>Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Freunde!</p>

<p>Auf diesem Wege wünsche ich Ihnen allen ein frohes Neues Jahr und darf Sie heute aus Ebolowa im Süden Kameruns recht herzlich grüßen. Gerade verbringe ich während der Weihnachtsferien eine wirklich anregende Zeit bei Bischof Philippe und berichte gern über den Fortgang unserer Projekte hier in Westafrika.</p>

<p>Gleich nach meiner Ankunft durfte ich unsere Berufsschule in Nsimalen /Yaoundé besuchen und 10 Absolventen nach ihrer erfolgreichen Abschiedsprüfung ihre Gesellenbriefe überreichen. Wie in den letzten Jahren wurde aus diesem Anlass zwar coronakonform, aber wirklich fröhlich gefeiert – die Familien der glücklichen Abgänger waren sichtlich glücklich und dankbar.</p>

<p>Bei der Auswahl unserer Berufsschüler berücksichtigt Bischof Philippe vor allem solche aus armen Familien, die schwere Schicksalsschläge wie Krankheit, Tod oder gravierende Unfälle erlitten haben. Man kann sich leicht vorstellen, dass die Kinder und Jugendlichen in solchen Fällen hier in Kamerun sehr stark durch wirkliches Elend bedroht sind.</p>

<p>Besonders hat es mich gefreut, dass 2 ehemalige Schüler ein beeindruckendes öffentliches Zeugnis während des Festes abgelegt haben. Lebhaft haben sich die beiden jungen Männer bei Bischof Philippe und unserem Verein für ihre Ausbildung bedankt und durch eine humor-volle Moderation bzw. gesangliche Darbietungen engagiert zum Gelingen der Feier beigetragen.</p>

<p>Gern berichte ich auch über das inzwischen fertiggestellte Thomas-Reich-Gästehaus, in dem Besucher des Bistums sehr gut untergebracht werden können. Das Gebäude befindet sich in unmittelbarer Nähe des Bischofshauses und ist wirklich komfortabel eingerichtet. Sie alle dürfen also ohne Sorge die Einladung von Bischof Philippe in sein Bistum annehmen!</p>

<p>Zu Beginn des Jahres 2022 haben wir die Hildegard-Althaus-Schule hier in Ebolowa besucht. Der Bau dieses bilingualen Internates verdankt sich unserer langjährigen Wegbegleiterin und Freundin Hildegard, die den Verein nach ihrem Tode sehr großzügig mit einer Stiftung bedacht hat. Mittlerweile ist der Rohbau der Schule fertiggestellt. Aktuell werden 139 Schüler und Schülerinnen in 4 Klassen unterrichtet. Für das kommende Jahr hat sich Bischof Philippe die Einrichtung der Schlaf- und Sanitätsräume für die Externen und den Bau eines Brunnens mit Wasserturm vorgenommen. Das Internat stellt vor allem für die weit im Busch verstreut lebenden jungen Menschen eine große Chance dar. Ohne jedwede Verkehrs-anbindung haben die Kinder sonst keine Möglichkeit für einen Schulbesuch.</p>

<p>Über gute Fortschritte kann ich auch beim St. Thomas-Hospital berichten. Durch den neuen Generator ist für das Krankenhaus eine kontinuierliche Stromversorgung gesichert, ebenso wie für die schweren Geräte unserer Schreinerei (die vorher über die sehr unzuverlässige öffentliche Stromversorgung oft lahmgelegt war…). Das Gebäude für die geplante Röntgenanlage ist fertiggestellt - allerdings bleibt die Anschaffung der teuren Radiologie-Technik eine große finanzielle Aufgabe für uns.</p>

<p>Im letzten Jahr hat Schwester Dr. Elise ca. 1000 Patienten behandelt, vor allem Kinder und Mütter, aber auch zahlreiche Geburten und viele Unfallopfer. Nach Bedarf werden in speziellen Fällen Fachärzte für die Therapie hinzugezogen: regelmäßig halten ein Gynäkologe, ein Chirurg, ein Augen- und ein Zahnarzt eine Sprechstunde ab.</p>

<p>Die Zahl der hilfesuchenden Kranken nimmt hier schnell zu, so dass die Anschaffung der verhältnismäßig teuren Medikamente und Laborartikel weiterhin einen großen Kostenfaktor darstellt.</p>

<p>Da Bischof Philippe vor 5 Wochen einen ganz ausführlichen Bericht an uns geschrieben hat, darf ich mich hier kurz fassen - und Ihnen schließlich einen ganz großen Dank aus Kamerun für Ihre vielfältige freundschaftliche und materielle Unterstützung übermitteln. Wir hoffen, dass uns Bischof Philippe (und vielleicht auch Sr. Dr. Elise) in diesem Sommer wieder besuchen werden dürfen…</p>

<p>Gern leite ich die herzlichen Grüße von Bischof Philippe, Schwester Dr. Elise Bana, allen Mitarbeitern, Schülern und Patienten an Sie alle weiter.</p>

<p>Mit allen guten Wünschen</p>

<p>verbleibe ich herzlich und dankbar</p>

<p>Ihre Marion Fuhrmann</p>

<p>Dr. med. Marion Fuhrmann</p>

<p>Kinderhilfe &amp; St.-Thomas-Hospital in Kamerun e.V.</p>

<p>PS: Fotos und ausführlichere Informationen können über unsere Website (<a href="www.thomas-hospital.de">www.thomas-hospital.de</a>) abgerufen werden.</p>

<h3 id="bankverbindung">Bankverbindung</h3>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>St.-Thomas-Hospital in Kamerun
Sparkasse Fulda
BIC:    HELADEF1FDS
IBAN:   DE05 5305 0180 0040 0494 78
</code></pre></div></div>]]></content><author><name>marion-fuhrmann</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Kinderhilfe &amp; St. Thomas-Hospital in Kamerun e.V.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/krankenstation-0.JPG" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/krankenstation-0.JPG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Dr. Fuhrmann’s Stay in Cameroon December 2021 / January 2022</title><link href="http://localhost:4000/en/marion-aufenthalt-in-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Dr. Fuhrmann’s Stay in Cameroon December 2021 / January 2022" /><published>2022-01-11T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/en/marion-aufenthalt-in-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/en/marion-aufenthalt-in-kamerun/"><![CDATA[<p>Kinderhilfe &amp; St. Thomas-Hospital in Kamerun e.V.</p>

<p>Adalbertstr. 16</p>

<p>D-36039 Fulda</p>

<p>Ebolowa, January 7, 2022</p>

<p>Dear Ladies and Gentlemen, dear Friends!</p>

<p>I would like to take this opportunity to wish you all a Happy New Year and send you warm greetings from Ebolowa in southern Cameroon today. I am currently spending a truly inspiring time with Bishop Philippe during the Christmas holidays and am happy to report on the progress of our projects here in West Africa.</p>

<p>Immediately after my arrival, I was able to visit our vocational school in Nsimalen / Yaoundé and present 10 graduates with their journeyman’s certificates after successfully passing their final exams. As in previous years, the occasion was celebrated in a corona-compliant but very joyful manner – the families of the happy graduates were visibly happy and grateful.</p>

<p>When selecting our vocational school students, Bishop Philippe mainly considers those from poor families who have suffered severe blows of fate such as illness, death, or serious accidents. It is easy to imagine that children and young people in such cases are very much threatened by real poverty here in Cameroon.</p>

<p>I was particularly pleased that 2 former students gave an impressive public testimony during the celebration…</p>

<p>…Dr. Elise treats approximately 1000 patients, especially children and mothers, but also numerous births and many accident victims. If necessary, specialists are consulted for the therapy: a gynecologist, a surgeon, an ophthalmologist, and a dentist regularly hold consultations.</p>

<p>The number of sick people seeking help is increasing rapidly here, so the purchase of the relatively expensive medicines and laboratory supplies continues to represent a major cost factor.</p>

<p>Since Bishop Philippe wrote us a very detailed report 5 weeks ago, I can be brief here - and finally, convey a big thank you from Cameroon for your diverse friendly and material support. We hope that Bishop Philippe (and perhaps also Sr. Dr. Elise) will be able to visit us again this summer…</p>

<p>I am happy to pass on the warm greetings from Bishop Philippe, Sister Dr. Elise Bana, all employees, students, and patients to all of you.</p>

<p>With all good wishes,</p>

<p>I remain cordially and gratefully yours,</p>

<p>Marion Fuhrmann</p>

<p>Dr. med. Marion Fuhrmann</p>

<p>Kinderhilfe &amp; St.-Thomas-Hospital in Kamerun e.V.</p>

<p>PS: Photos and more detailed information can be found on our website (www.thomas-hospital.de)</p>

<h3 id="bank-details">Bank details</h3>

<p>St.-Thomas-Hospital in Kamerun
Sparkasse Fulda
BIC: HELADEF1FDS
IBAN: DE05 5305 0180 0040 0494 78</p>]]></content><author><name>marion-fuhrmann</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Kinderhilfe &amp; St. Thomas-Hospital in Kamerun e.V.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/krankenstation-0.JPG" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/krankenstation-0.JPG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>