<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-04-13T00:04:17+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Thomas Hospital</title><subtitle>Thomas Hospital &amp; Kinderhilfe.</subtitle><entry><title type="html">Brief von Bischof Phillipe zum Jahresausklang 2022</title><link href="http://localhost:4000/brief-zum-jahresausklang/" rel="alternate" type="text/html" title="Brief von Bischof Phillipe zum Jahresausklang 2022" /><published>2022-11-22T00:00:00+01:00</published><updated>2022-11-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/brief-zum-jahresausklang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/brief-zum-jahresausklang/"><![CDATA[<p>B.P: 910 Ebolowa - Cameroon L’EVEQUE</p>

<p>Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Freunde!</p>

<p>Zum Christkönigsfest 2022 sende ich Euch einen ganz herzlichen Gruß aus Kamerun, verbunden mit einem großen Dank für Eure treue Freundschaft.</p>

<p>Trotz der durch die Corona-Pandemie und der auch hier spürbaren Auswirkungen des Ukraine-Kriegs darf ich Euch von einer sehr guten Entwicklung unserer Projekte berichten.</p>

<p>ie Grundscbule in meinem Heimatdorf  Mvam-Zamba war im letzten Jahr durchgängig geöffnet. Dank Eurer finanziellen Unterstützung konnten wir 2021 die 3 ursprünglichen und mittlerweile sehr baufälligen Schulgebäude im Dorf durch neue Bauten ersetzen. Insgesamt werden hier 146 Kinder von 6 Lehrkräften unterrichtet - es freut mich sehr, dass wir keine Schulgebiihren erheben müssen.</p>

<p>Im Mvam-Zamba-Waisenhaus leben derzeit 12 Kinder, die von einer Pflegemutter versorgt werden. Nach wie vor profitieren sie vom kostenlosen Besuch der benachbarten Volksschule. Die Dorfgemeinschaft hilft bei der Bewirtschaftung des Nutzgartens, so dass eine Grundversorgung mit Nahrungsmitteln gewährleistet ist.</p>

<p>Der mit Eurer Hilfe gebaute Dortbrunnen wird regelmäßig gewartet und funktioniert zuverlässig. Das hierdurch verfügbare saubere Wasser ist besonders für unsere kleinen Kinder ein wahrer Segen - sie können nun gesünder aufwachsen und leiden viel seltener unter Magen- oder Darminfektionen.</p>

<p>Die Krankenstation in Mvam-Zamba wird von zwei Krankenschwestern und einer Laborantin versorgt, daneben sind ein Wachmann und eine Reinigungskraft beschäftigt. Schwester Dr. Elise besucht das Dorf alle I bis2 Wochen, um die schwer Erkrankten zu behandeln. Der von Euch gespendete Ambulanzwagen ermöglicht bei Notfallen oder Komplikationen den Transport in unser St.-Thomas­ Hospital; wir sind froh, dass wir uns auf dieses medizinisch gut ausgestattete Auto verlassen können!</p>

<p>Mit großer Dankbarkeit kann ich auch von unserer Berufsschule / Nsimalen berichten: Auch im vergangenen Jahr haben 12 junge Manner und Frauen ihren Fachabschluss in der Schreinerei bzw. der Nähschule gemacht.</p>

<p>Besonders hat mich vor allem jedoch die stolzen Absolventen - gefreut, dass Familie Heil aus Niesig und Frau Dr. Fuhrmann während ihres Kamerun-Besuchs bei der Freisprechung die Lehrbriefe überreichen konnten. Wir sind sehr glücklich, dass wir Dank Eurer Hilfe die Gehälter für die Lehrkräfte stets pünktlich auszahlen konnten.</p>

<p>Für das St.-Thomas-Hospital/Nsimalen konnten wir im Jahr 2021 Dank der großherzigen Spende unserer Freundin Paula Hohmann (+) den Bau des technisch aufwendigen Radiologie-Gebäudes fertigstellen. Hierauf sind wir wegen der anspruchsvollen Bauvorschriften besonders stolz. Die Beschaffung eines Röntgengerätes wird voraussichtlich ungefähr 50.000 Euro kosten und ist gewiss die größte Herausforderung für das kommende Jahr!</p>

<p>Neben der Chefärztin  Dr. Elise sind auch ein Augenarzt, ein Gynäkologe, ein Internist und ein Zahnarzt regelmäßig als Konsiliarärzte im St-Thomas-Hospital tätig.</p>

<p>Wir sind sehr_glücklich, dass wir mit einem gut ausgerüsteten Labor und dem neuen Ultraschallgerät eine solide Versorgung der Kranken anbieten können.</p>

<p>Wie Ihr wisst, habe ich mit dem Nachlass unserer verstorbenen Freundin Hildegard mit dem Bau einer bilingualen Schule in meinem Bistum Ebolowa begonnen. Es freut mich sehr, dass mittlerweile die Klassenzimmer bereits für den Unterricht genutzt werden können - im nächsten Schritt sollen dann die Schlaf- und Waschräume für die lntemats-Schiiler gebaut werden. In der Hildegard-Althaus-Schule werden aktuell 332 Jungen und Mädchen unterrichtet, geplant ist sie für 1000 Schiller.</p>

<p>Für die größtenteils weit im Busch verstreut lebenden Kinder meines Bistums ist der große Schulbus, den Familie Reich gestiftet hat, das einzig verfügbare Transportmittel - und für den Schulbesuch unverzichtbar!</p>

<p>Das Thomas-Reich-Gästehaus ist - wie Ihr ja bereits wisst - schon seit mehr als 1 Jahr fertiggestellt. Hier kann ich meine Besucher wirklich sehr komfortabel unterbringen, so dass ich Euch allen von Herzen eine Einladung nach Ebolowa aussprechen darf.</p>

<p>Mit besonderer Dankbarkeit blicke ich auf meinen Fulda-Besuch in diesem Sommer zurück, wo Ihr mich auf so vielfaltige Weise gastfreundlich aufgenommen und verwöhnt habt. Ein wirklicher Höhepunkt war für mich unsere gemeinsame Messe nach dem schonen Vereinstreffen am 25. Juni - ich habe mich wie in einer großen Familie gefühlt.</p>

<p>Schließlich sende ich Euch herzlichen Dank und die Grüße all unserer Mitarbeiter, insbesondere von Dr. Elise (die für das kommende Jahr einen Besuch in Fulda fest einplant), sowie natürlich der uns anvertrauten Kinder, Jugendlichen und Patienten.</p>

<p>Ich vertraue darauf, dass wir uns bald und wohlbehalten wiedersehen!</p>

<p>Gott segne und schütze Euch!</p>

<p>Mit allen guten Wünschen für eine frohe Adventszeit</p>

<p><img src="/assets/images/stempel-diocese-d-ebolowa.jpg" alt="Bild" /></p>

<p>Philippe Alain MBARGA, Bischof von Ebolowa</p>]]></content><author><name>philippe</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[B.P: 910 Ebolowa - Cameroon L’EVEQUE]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/logo.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Aufenthalt von Frau Dr. Fuhrmann in Kamerun Dezember 2021 / Januar 2022</title><link href="http://localhost:4000/marion-aufenthalt-in-kamerun/" rel="alternate" type="text/html" title="Aufenthalt von Frau Dr. Fuhrmann in Kamerun Dezember 2021 / Januar 2022" /><published>2022-01-11T00:00:00+01:00</published><updated>2022-01-11T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/marion-aufenthalt-in-kamerun</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/marion-aufenthalt-in-kamerun/"><![CDATA[<p>Kinderhilfe &amp; St. Thomas-Hospital in Kamerun e.V.</p>

<p>Adalbertstr. 16</p>

<p>D-36039 Fulda</p>

<p>Ebolowa, am 7.1.2022</p>

<p>Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Freunde!</p>

<p>Auf diesem Wege wünsche ich Ihnen allen ein frohes Neues Jahr und darf Sie heute aus Ebolowa im Süden Kameruns recht herzlich grüßen. Gerade verbringe ich während der Weihnachtsferien eine wirklich anregende Zeit bei Bischof Philippe und berichte gern über den Fortgang unserer Projekte hier in Westafrika.</p>

<p>Gleich nach meiner Ankunft durfte ich unsere Berufsschule in Nsimalen /Yaoundé besuchen und 10 Absolventen nach ihrer erfolgreichen Abschiedsprüfung ihre Gesellenbriefe überreichen. Wie in den letzten Jahren wurde aus diesem Anlass zwar coronakonform, aber wirklich fröhlich gefeiert – die Familien der glücklichen Abgänger waren sichtlich glücklich und dankbar.</p>

<p>Bei der Auswahl unserer Berufsschüler berücksichtigt Bischof Philippe vor allem solche aus armen Familien, die schwere Schicksalsschläge wie Krankheit, Tod oder gravierende Unfälle erlitten haben. Man kann sich leicht vorstellen, dass die Kinder und Jugendlichen in solchen Fällen hier in Kamerun sehr stark durch wirkliches Elend bedroht sind.</p>

<p>Besonders hat es mich gefreut, dass 2 ehemalige Schüler ein beeindruckendes öffentliches Zeugnis während des Festes abgelegt haben. Lebhaft haben sich die beiden jungen Männer bei Bischof Philippe und unserem Verein für ihre Ausbildung bedankt und durch eine humor-volle Moderation bzw. gesangliche Darbietungen engagiert zum Gelingen der Feier beigetragen.</p>

<p>Gern berichte ich auch über das inzwischen fertiggestellte Thomas-Reich-Gästehaus, in dem Besucher des Bistums sehr gut untergebracht werden können. Das Gebäude befindet sich in unmittelbarer Nähe des Bischofshauses und ist wirklich komfortabel eingerichtet. Sie alle dürfen also ohne Sorge die Einladung von Bischof Philippe in sein Bistum annehmen!</p>

<p>Zu Beginn des Jahres 2022 haben wir die Hildegard-Althaus-Schule hier in Ebolowa besucht. Der Bau dieses bilingualen Internates verdankt sich unserer langjährigen Wegbegleiterin und Freundin Hildegard, die den Verein nach ihrem Tode sehr großzügig mit einer Stiftung bedacht hat. Mittlerweile ist der Rohbau der Schule fertiggestellt. Aktuell werden 139 Schüler und Schülerinnen in 4 Klassen unterrichtet. Für das kommende Jahr hat sich Bischof Philippe die Einrichtung der Schlaf- und Sanitätsräume für die Externen und den Bau eines Brunnens mit Wasserturm vorgenommen. Das Internat stellt vor allem für die weit im Busch verstreut lebenden jungen Menschen eine große Chance dar. Ohne jedwede Verkehrs-anbindung haben die Kinder sonst keine Möglichkeit für einen Schulbesuch.</p>

<p>Über gute Fortschritte kann ich auch beim St. Thomas-Hospital berichten. Durch den neuen Generator ist für das Krankenhaus eine kontinuierliche Stromversorgung gesichert, ebenso wie für die schweren Geräte unserer Schreinerei (die vorher über die sehr unzuverlässige öffentliche Stromversorgung oft lahmgelegt war…). Das Gebäude für die geplante Röntgenanlage ist fertiggestellt - allerdings bleibt die Anschaffung der teuren Radiologie-Technik eine große finanzielle Aufgabe für uns.</p>

<p>Im letzten Jahr hat Schwester Dr. Elise ca. 1000 Patienten behandelt, vor allem Kinder und Mütter, aber auch zahlreiche Geburten und viele Unfallopfer. Nach Bedarf werden in speziellen Fällen Fachärzte für die Therapie hinzugezogen: regelmäßig halten ein Gynäkologe, ein Chirurg, ein Augen- und ein Zahnarzt eine Sprechstunde ab.</p>

<p>Die Zahl der hilfesuchenden Kranken nimmt hier schnell zu, so dass die Anschaffung der verhältnismäßig teuren Medikamente und Laborartikel weiterhin einen großen Kostenfaktor darstellt.</p>

<p>Da Bischof Philippe vor 5 Wochen einen ganz ausführlichen Bericht an uns geschrieben hat, darf ich mich hier kurz fassen - und Ihnen schließlich einen ganz großen Dank aus Kamerun für Ihre vielfältige freundschaftliche und materielle Unterstützung übermitteln. Wir hoffen, dass uns Bischof Philippe (und vielleicht auch Sr. Dr. Elise) in diesem Sommer wieder besuchen werden dürfen…</p>

<p>Gern leite ich die herzlichen Grüße von Bischof Philippe, Schwester Dr. Elise Bana, allen Mitarbeitern, Schülern und Patienten an Sie alle weiter.</p>

<p>Mit allen guten Wünschen</p>

<p>verbleibe ich herzlich und dankbar</p>

<p>Ihre Marion Fuhrmann</p>

<p>Dr. med. Marion Fuhrmann</p>

<p>Kinderhilfe &amp; St.-Thomas-Hospital in Kamerun e.V.</p>

<p>PS: Fotos und ausführlichere Informationen können über unsere Website (<a href="www.thomas-hospital.de">www.thomas-hospital.de</a>) abgerufen werden.</p>

<h3 id="bankverbindung">Bankverbindung</h3>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>St.-Thomas-Hospital in Kamerun
Sparkasse Fulda
BIC:    HELADEF1FDS
IBAN:   DE05 5305 0180 0040 0494 78
</code></pre></div></div>]]></content><author><name>marion</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Kinderhilfe &amp; St. Thomas-Hospital in Kamerun e.V.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/krankenstation-9.JPG" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/krankenstation-9.JPG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Brief von Bischof Phillipe zum Jahresausklang</title><link href="http://localhost:4000/brief-jahresausklang-bischof-phillipe/" rel="alternate" type="text/html" title="Brief von Bischof Phillipe zum Jahresausklang" /><published>2021-11-27T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-27T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/brief-jahresausklang-bischof-phillipe</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/brief-jahresausklang-bischof-phillipe/"><![CDATA[<p>Pot. N°164/2021/A</p>

<p>Ebolowa, im November 2021</p>

<p>Sehr geehrte Damen und Herren, liebe Freunde!</p>

<p>Gern nutze ich das Christkönigsfest für einen herzlichen Gruß aus meiner Heimat an Euch - verbunden mit einem kleinen Bericht über die Projekte unseres Vereins.</p>

<p>Ich bin froh und dankbar, dass sich trotz der weltweiten Pandemie unsere Einrichtungen stabil gehalten haben, auch wenn die eigentlich geplanten neuen Investitionen etwas aufgeschoben werden müssen.</p>

<p>Ich freue mich sehr, dass in diesem Jahr die Mvam-Zamba-Schule umfassend renoviert bzw. durch neue Gebäude ergänzt werden konnte. Weiterhin unterrichten 6 Lehrerinnen 130 Kinder von der ersten bis zur 6. Klasse.</p>

<p>Im Mvam-Zamba-Waisenhaus leben zur Zeit 7 Kinder, die von 2 Ordensschwestern versorgt werden. Unterstützt werden sie auch von den Dorfbewohnern, die den Gemüse- und Obstgarten der Hausgemeinschaft mit bewirtschaften.</p>

<p>Die Krankenstation in Mvam-Zamba wird nach wie vor von einer Krankenschwester und einer Laborantin geführt, daneben ist eine Reinigungskraft beschäftigt. Natürlich liegt die ärztliche Leitung weiterhin in den Händen von Dr. Elise, die für die schwerer erkrankten Patienten 1 bis 2 x monatlich in das Dorf kommt.</p>

<p>Stolz sind wir hier auch auf unsere Berufsschule in Nsimalen: Mittlerweile sind hier 11 Mitarbeiter in der Schreinerei und der Nähstube tätig - im letzten Jahr konnten (20) junge Menschen mit einem Gesellen-Diplom entlassen werden. Die Möglichkeit, in eigener Produktion Möbel und Kleidung herzustellen, hilft uns sehr, die Ausgaben gering zu halten.</p>

<p>Die Zahl der behandelten Kranken im St. Thomas-Hospital ist innerhalb des letzten Jahres enorm gestiegen. Schwester Dr. Elise wird stark im Rahmen von Geburten, Unfällen und Infektionserkrankungen beansprucht. Mittlerweile hat sie Unterstützung durch 3 weitere Kollegen, die regel-mäßig zu fachärztlichen Sprechstunden kommen: einen Internisten (der vornehmlich die Sonographien vornimmt), einen Zahnarzt und einen augenärztlichen Kollegen.</p>

<p>Wir danken Euch noch einmal sehr für die finanziellen Mittel, die unsere Labortätigkeit ermöglichen. Auch ist es uns mit Eurer Hilfe möglich, den Ärmsten notwendige Medikamente kostenfrei auszuhändigen.</p>

<p>Insgesamt sind nun 23 Mitarbeiter im Krankenhaus beschäftigt: 4 Ärzte, 12 Krankenschwestern, 2 Laboranten, 3 Reinigungskräfte und 2 Wachleute.</p>

<p>In meinem Bistum Ebolowa hat der Bau der Hildegard-Althaus-Schule gute Fortschritte gemacht. Der Rohbau ist nahezu abgeschlossen und wird tatsächlich auch schon für den Unterricht genutzt. Noch können hier nur Kinder unterrichtet werden, die den täglichen Schulweg leisten können. Diejenigen Kinder, die ohne Verkehrsanbindung weiter weg im Dschungel leben, werden auf eine Schlafmöglichkeit im Internat angewiesen sein.</p>

<p>Besonders gern schreibe ich Euch von unserem Gästehaus, welches großzügig durch Herrn Prof. Thomas Reich finanziert wird. Auch hier geht es mit den Bauarbeiten stetig voran und ich freue mich darauf, meine Gäste hier gut und sicher unterbringen zu können. Ich rechne fest mit Eurem Besuch!</p>

<p>Wenn irgend möglich, planen wir für das kommende Jahr neben den laufenden Ausgaben den Kauf eines Röntgen-Gerätes für das St. Thomas-Hospital, welches voraussichtlich 60.000 € kosten wird. Sofern wir viel Glück haben, wäre die Fertigstellung der Schlafräume und Sanitär-Einrichtungen der Hildegard-Althaus-Schule uns ein dringendes Anliegen.</p>

<p>Zunächst aber danke ich Euch von Herzen im Namen aller Mitarbeiter, der Waisenkinder und Kranken und - nicht zuletzt der vielen Schüler - für Eure Freundschaft und treue Unterstützung!</p>

<p>Gott segne und schütze Euch!</p>

<p>Philippe Alain MBARGA</p>

<p>Eveque d’Ebolowa</p>]]></content><author><name>philippe</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Pot. N°164/2021/A]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/2021-11-26-10_07_31-Brief-Bischof-Philippe---Unterschrift.png" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/2021-11-26-10_07_31-Brief-Bischof-Philippe---Unterschrift.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Kinderhilfe Bericht 2021</title><link href="http://localhost:4000/kinderhilfe-bericht-21/" rel="alternate" type="text/html" title="Kinderhilfe Bericht 2021" /><published>2021-11-23T00:00:00+01:00</published><updated>2021-11-23T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/kinderhilfe-bericht-21</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kinderhilfe-bericht-21/"><![CDATA[<p>Sehr geehrte, liebe Vereinsmitglieder, liebe Freundinnen und Freunde!</p>

<p>Sehr gerne übermitteln wir Ihnen und Euch den Jahresgruß von Bischof Philippe, verbunden mit einem kurzen Bericht über die Fuldaer Vereinsaktivitäten im sich neigenden Jahr 2021.</p>

<p>Leider ist ja in diesem Sommer das traditionelle Vereinstreffen im Dompfarrzentrum aufgrund der pandemischen Einschränkungen ausgefallen.</p>

<p>Immerhin konnte Bischof Philippe Fulda im September trotz der hiermit verbundenen Unwägbarkeiten und strikten Auflagen (Quarantäne, Testungen vor den Flügen etc.) für 3 Wochen besuchen. So war schließlich doch eine formelle Vereinssitzung mit ihm und einer Minimalbesetzung möglich.</p>

<p>Dankbar denken wir an die schöne Messe zurück, die Bischof Philippe mit uns für alle lebenden und verstorbenen Mitglieder unseres Vereins am 24. September in der Heilig-Geist-Kirche gefeiert hat. Wir haben erfahren, wie gut uns allen auch die freundschaftlichen Begegnungen und Gespräche danach getan haben. In jedem Falle haben wir uns vorgenommen, den jährlichen gemeinsamen Gottesdienst künftig fest in unser Vereinsprogramm aufzunehmen!</p>

<p>Naturgemäß sind die hiesigen gemeinschaftlichen Aktivitäten aufgrund der Covid-19-Regularien sehr schmerzlich eingeschränkt worden. Umso größer ist unsere Freude darüber, dass wir in unserem neuen Mitglied Herrn Leslie Scheuber einen Mann gewonnen haben, der gegen so manchen zähen Widerstand unsere technisch in die Jahre gekommene Website neu aufgestellt hat. Hilfreich unter die Arme gegriffen wurde uns hierbei von unserem langjährigen Freund Thomas Vogler, der bislang unseren Internet-Auftritt ehrenamtlich erstellt und unterhalten hat. Über Thomas ist auch der Kontakt zu dem Start-Up-Unternehmen „matters.dev“ zustande gekommen, welches den wirklich aufwendigen technischen Support sehr engagiert und zum Selbstkostenpreis übernommen hat. Besonders stolz sind wir auf die perfekte englische Übersetzung, die zwei gute Freunde von Leslie (David und Silvia Usbeck aus Leipzig) beigetragen haben.</p>

<p>Für das kommende Jahr haben wir uns neben dem Unterhalt der bereits laufenden Einrichtungen zwei ehrgeizige Projekte vorgenommen:</p>

<p>Die Fertigstellung der Unterbringung für die externen Schüler der Hildegard-Althaus-Schule sowie die Anschaffung einer Röntgen-Anlage für das St. Thomas Hospital. Auf den Punkt gebracht heißt das, dem Spendenbedarf unseres Vereins sind nach oben keine Grenzen gesetzt!</p>

<p>Wir schließen unseren Brief mit allen guten Wünschen für die bevorstehende Advents- und Weihnachtszeit.</p>

<p>Vielen Dank für Eure Freundschaft und treue Unterstützung!</p>

<p>Es grüßen herzlich</p>

<p>Petra Leinweber &amp; Marion Fuhrmann</p>]]></content><author><name>marion</name></author><category term="Kinderhilfe" /><summary type="html"><![CDATA[Sehr geehrte, liebe Vereinsmitglieder, liebe Freundinnen und Freunde!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/waisenhaus-5.JPG" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/waisenhaus-5.JPG" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Dr. Elises Aufenthalt in Deutschland</title><link href="http://localhost:4000/dr-elises-aufenthalt-in-deutschland/" rel="alternate" type="text/html" title="Dr. Elises Aufenthalt in Deutschland" /><published>2021-03-21T00:00:00+01:00</published><updated>2021-03-21T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/dr-elises-aufenthalt-in-deutschland</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/dr-elises-aufenthalt-in-deutschland/"><![CDATA[<p>Bevor unser Krankenhaus in Yaoundé eingeweiht werden kann, soll noch einmal ein Container in Dipperz auf den Weg gebracht werden – nach Möglichkeit mit der Grundeinrichtung für das Labor. Da hierfür noch vieles eingekauft werden muss, sind wir hier nach wie vor insbesondere auf finanzielles Wohlwollen angewiesen.</p>

<p><img src="/assets/images/waisenhaus-1.JPG" alt="Bild" /></p>

<p>In diesem Zusammenhang ist es mir eine besondere Freude, Euch meine Kollegin Frau Dr. Bana (oder auch Dr. Elise) aus Kamerun vorzustellen.</p>

<p>Dr. Elise ist Ordensschwester bei den „Töchter Mariens“ und Pfarrer Philippe ist es gelungen, diese gut ausgebildete und tüchtige Ärztin für die Leitung unseres Krankenhauses in Yaoundé zu gewinnen. Hierzu musste er zäh mit der Generaloberin der Gemeinschaft verhandeln; sind doch Mediziner in Kamerun aufgrund der teuren Ausbildung und der geringen Zahl an Studienplätzen sehr kostbare Arbeitskräfte – Dr. Bana ist denn auch die einzige Ärztin in ihrer Kongregation.</p>

<p>Schwester Elise ist derzeit für 3 Monate in Deutschland zu Besuch. Sie hat die Zeit gut genutzt für einen Sprachkurs, um in Zukunft die langfristig geplanten Hilfseinsätze in Kamerun mit den deutschen Helfern koordinieren zu können. Bereits jetzt habe ich als Ärztin von ihrem Wissen und ihrer Erfahrung profitiert, was die medizinischen Verhältnisse in Westafrika betrifft.</p>

<p>Daneben hat sie sich in unserer Praxis in die Technik des Sonographierens eingearbeitet, was aufgrund der künftig in Yaoundé verfügbaren Ultraschall-Geräte von großem Nutzen sein wird.</p>

<h2 id="hospitation-im-herz-jesu-krankenhaus">Hospitation im Herz-Jesu-Krankenhaus</h2>

<p>Durch Vermittlung der Vinzentinischen Schwestern in Fulda hat sie eine kurze Hospitation im Herz-Jesu-Krankenhaus machen dürfen, wobei sie wirklich kollegial und freundschaftlich aufgenommen wurde.</p>

<h2 id="besuch-der-missionsärztlichen-klinik-in-würzburg">Besuch der Missionsärztlichen Klinik in Würzburg</h2>

<p>Vor 3 Tagen haben wir beiden Ärztinnen noch Frau Hanne Fleischmann im Missions-ärztlichen Institut in Würzburg zu einer Beratung aufgesucht, um gemeinsam die medizinische Grundausstattung unseres Labors abzustimmen. Frau Fleischmann hat sich durch ihre große tropenmedizinische Laborerfahrung einen internationalen Namen gemacht. In ihr haben wir eine sehr entgegenkommende, kompetente und uneigennützige Helferin gewinnen können.</p>

<h2 id="dr-elise-wurde-herzlich-von-allen-aufgenommen">Dr. Elise wurde herzlich von allen aufgenommen</h2>

<p>Neben den vielen Menschen, die meiner Kollegin mit herzlicher Gastfreundschaft begegnet sind, möchte ich an dieser Stelle vor allem meinen Eltern danken, die Dr. Elise in den ersten sechs Wochen ihres Deutschland-Aufenthaltes als ihre jüngste Tochter angenommen und ein wenig mit Fulda vertraut gemacht haben.</p>

<h2 id="im-mutterhaus-der-vinzentinerinnen">Im Mutterhaus der Vinzentinerinnen</h2>

<p>Eine wirkliche Bereicherung für uns war auch die liebevolle Aufnahme, die Dr. Elise anschließend bei den Vinzentinischen Schwestern im Mutterhaus erfahren hat. Hier hat sich Schwester Philea, die durch den langjährigen Austausch von Ordensfrauen mit Indien über viel Erfahrung verfügt, mit großer persönlicher Hingabe darum bemüht, dass unser Gast einen breit gefächerten Einblick in unser Gesundheitswesen und die Altenpflege bekam und wirklich wie in einer großen Familie geborgen war.</p>

<p>Im Gegenzug war uns Elise ein lieber, aufgeschlossener und unkomplizierter Gast, der unsere Hausgemeinschaft sehr bereichert und vieles über ihr afrikanisches Zuhause gelehrt hat.</p>

<h2 id="abreise">Abreise</h2>

<p>In zehn Tagen wird meine Kollegin in ihre Heimat zurückkehren und wir wünschen ihr für den verantwortungsvollen Dienst in unserem neuen Hospital viel Kraft und Gottes Segen.</p>

<p>Fest steht für uns alle, die wir sie hier kennenlernen und bei uns haben durften: Sie ist ein echter Glücksgriff, humorvoll, klug, sehr praktisch veranlagt und absolut zuverlässig!</p>]]></content><author><name>marion</name></author><category term="Deutschland" /><summary type="html"><![CDATA[Bevor unser Krankenhaus in Yaoundé eingeweiht werden kann, soll noch einmal ein Container in Dipperz auf den Weg gebracht werden – nach Möglichkeit mit der Grundeinrichtung für das Labor. Da hierfür noch vieles eingekauft werden muss, sind wir hier nach wie vor insbesondere auf finanzielles Wohlwollen angewiesen.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/3602.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/3602.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Welcome to Jekyll!</title><link href="http://localhost:4000/welcome-to-jekyll/" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to Jekyll!" /><published>2019-02-04T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-04T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/welcome-to-jekyll/"><![CDATA[<p>You’ll find this post in your <code class="language-plaintext highlighter-rouge">_posts</code> directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run <code class="language-plaintext highlighter-rouge">jekyll serve</code>, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.</p>

<p>To add new posts, simply add a file in the <code class="language-plaintext highlighter-rouge">_posts</code> directory that follows the convention <code class="language-plaintext highlighter-rouge">YYYY-MM-DD-name-of-post.ext</code> and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.</p>

<p>Jekyll also offers powerful support for code snippets:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-ruby" data-lang="ruby"><span class="k">def</span> <span class="nf">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="nb">name</span><span class="p">)</span>
  <span class="nb">puts</span> <span class="s2">"Hi, </span><span class="si">#{</span><span class="nb">name</span><span class="si">}</span><span class="s2">"</span>
<span class="k">end</span>
<span class="n">print_hi</span><span class="p">(</span><span class="s1">'Tom'</span><span class="p">)</span>
<span class="c1">#=&gt; prints 'Hi, Tom' to STDOUT.</span></code></pre></figure>

<p>Check out the <a href="https://jekyllrb.com/docs/home">Jekyll docs</a> for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at <a href="https://github.com/jekyll/jekyll">Jekyll’s GitHub repo</a>. If you have questions, you can ask them on <a href="https://talk.jekyllrb.com/">Jekyll Talk</a>.</p>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="Jekyll" /><summary type="html"><![CDATA[You’ll find this post in your _posts directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run jekyll serve, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/demo1.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/demo1.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Powerful things you can do with the Markdown editor</title><link href="http://localhost:4000/powerful-things-markdown-editor/" rel="alternate" type="text/html" title="Powerful things you can do with the Markdown editor" /><published>2019-02-03T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-03T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/powerful-things-markdown-editor</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/powerful-things-markdown-editor/"><![CDATA[<p>There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor. If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!</p>

<p>As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.</p>

<h2 id="special-formatting">Special formatting</h2>

<p>As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:</p>

<ul>
  <li><del>strike through</del></li>
  <li>==highlight==</li>
  <li>*escaped characters*</li>
</ul>

<h2 id="writing-code-blocks">Writing code blocks</h2>

<p>There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">like this</code>. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>.my-link {
    text-decoration: underline;
}
</code></pre></div></div>

<p>If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.</p>

<p><img src="/assets/images/8.jpg" alt="walking" /></p>

<h2 id="reference-lists">Reference lists</h2>

<p>The quick brown jumped over the lazy.</p>

<p>Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.</p>

<h2 id="full-html">Full HTML</h2>

<p>Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:</p>

<p><iframe style="width:100%;" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>]]></content><author><name>jane</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><category term="summer" /><summary type="html"><![CDATA[There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor. If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://images.unsplash.com/photo-1528784351875-d797d86873a1?ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" /><media:content medium="image" url="https://images.unsplash.com/photo-1528784351875-d797d86873a1?ixlib=rb-1.2.1&amp;auto=format&amp;fit=crop&amp;w=750&amp;q=80" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format</title><link href="http://localhost:4000/first-mass-produced/" rel="alternate" type="text/html" title="The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format" /><published>2019-02-02T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-02T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/first-mass-produced</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/first-mass-produced/"><![CDATA[<p>The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</p>

<p>An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.</p>

<blockquote>
  <p>It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.</p>
</blockquote>

<p>The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.</p>

<p>As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.</p>

<p>To deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</p>

<p>An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.</p>

<blockquote>
  <p>The claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.</p>
</blockquote>

<p>The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.</p>

<p>As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.</p>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="tutorial" /><category term="featured" /><summary type="html"><![CDATA[The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/17.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/17.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Education must also train one for quick, resolute and effective thinking.</title><link href="http://localhost:4000/education/" rel="alternate" type="text/html" title="Education must also train one for quick, resolute and effective thinking." /><published>2019-02-01T00:00:00+01:00</published><updated>2019-02-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/education</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/education/"><![CDATA[<p>There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor</p>

<p>If you’ve gotten pretty comfortable with writing in Markdown, then you may enjoy some more advanced tips about the types of things you can do with Markdown!</p>

<p>As with the last post about the editor, you’ll want to be actually editing this post as you read it so that you can see all the Markdown code we’re using.</p>

<h2 id="special-formatting">Special formatting</h2>

<p>As well as bold and italics, you can also use some other special formatting in Markdown when the need arises, for example:</p>

<ul>
  <li><del>strike through</del></li>
  <li>==highlight==</li>
  <li>*escaped characters*</li>
</ul>

<h2 id="writing-code-blocks">Writing code blocks</h2>

<p>There are two types of code elements which can be inserted in Markdown, the first is inline, and the other is block. Inline code is formatted by wrapping any word or words in back-ticks, <code class="language-plaintext highlighter-rouge">like this</code>. Larger snippets of code can be displayed across multiple lines using triple back ticks:</p>

<div class="language-plaintext highlighter-rouge"><div class="highlight"><pre class="highlight"><code>.my-link {
    text-decoration: underline;
}
</code></pre></div></div>

<p>If you want to get really fancy, you can even add syntax highlighting using Rouge.</p>

<p><img src="/assets/images/8.jpg" alt="walking" /></p>

<h2 id="reference-lists">Reference lists</h2>

<p>The quick brown jumped over the lazy.</p>

<p>Another way to insert links in markdown is using reference lists. You might want to use this style of linking to cite reference material in a Wikipedia-style. All of the links are listed at the end of the document, so you can maintain full separation between content and its source or reference.</p>

<h2 id="full-html">Full HTML</h2>

<p>Perhaps the best part of Markdown is that you’re never limited to just Markdown. You can write HTML directly in the Markdown editor and it will just work as HTML usually does. No limits! Here’s a standard YouTube embed code as an example:</p>

<p><iframe style="width:100%;" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Cniqsc9QfDo?rel=0&amp;showinfo=0" frameborder="0" allowfullscreen=""></iframe></p>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[There are lots of powerful things you can do with the Markdown editor]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/3.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/3.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Accumulated experience of social living</title><link href="http://localhost:4000/acumulated-experience/" rel="alternate" type="text/html" title="Accumulated experience of social living" /><published>2019-01-30T00:00:00+01:00</published><updated>2019-01-30T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/acumulated-experience</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/acumulated-experience/"><![CDATA[<p>The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.</p>

<p>As for this particular rendition of Charles Perrault’s classic tale, the text and design is by Lydia Very (1823-1901), sister of Transcendentalist poet Jones Very. The gruesome ending of the original - which sees Little Red Riding Hood being gobbled up as well as her grandmother - is avoided here, the gore giving way to the less bloody aims of the morality tale, and the lesson that one should not disobey one’s mother.</p>

<p>The first mass-produced book to deviate from a rectilinear format, at least in the United States, is thought to be this 1863 edition of Red Riding Hood, cut into the shape of the protagonist herself with the troublesome wolf curled at her feet. Produced by the Boston-based publisher Louis Prang, this is the first in their “Doll Series”, a set of five “die-cut” books, known also as shape books — the other titles being Robinson Crusoe, Goody Two-Shoes (also written by Red Riding Hood author Lydia Very), Cinderella, and King Winter.</p>

<p>An 1868 Prang catalogue would later claim that such “books in the shape of a regular paper Doll… originated with us”.</p>

<blockquote>
  <p>It would seem the claim could also extend to die cut books in general, as we can’t find anything sooner, but do let us know in the comments if you have further light to shed on this! Such books are, of course, still popular in children’s publishing today, though the die cutting is not now limited to mere outlines, as evidenced in a beautiful 2014 version of the same Little Red Riding Hood story.</p>
</blockquote>]]></content><author><name>sal</name></author><category term="Jekyll" /><category term="tutorial" /><summary type="html"><![CDATA[The die cut has also been employed in the non-juvenile sphere as well, a recent example being Jonathan Safran Foer’s ambitious Tree of Codes.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/images/15.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/assets/images/15.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>